［馬鞍山區選］揭秘建制派配票前所未見招數

【區議會劃界】馬鞍山拆西唔拆東 烏溪沙區議員李永成感奇怪

（獨媒特約報導）選管會昨公佈2019年區議會選舉選區臨時分界建議。沙田區議會今屆新增三個議席，外界一度估計會因應烏溪沙人口增長，分拆為「迎海」及「烏溪沙」兩個選區。不過選管會最終重組馬鞍山西的選區，由「鞍泰」及「頌安」重組出一個新選區「海嵐」。烏溪沙當區區議員、民主黨李永成認為選管會「拆西唔拆東」做法奇怪。

李永成：「海嵐」選區「爆冷」

李永成指，本身在馬鞍山加設新選區不屬「大熱門」，他自己預計將會是水泉澳邨、碩門邨及火炭。李永成前兩者正確，但第三個新增選區是馬鞍山的「海嵐」，他認為是「爆冷」。

「海嵐」由現屬民建聯招文亮的「鞍泰」，抽出嵐岸、嘉華星濤灣及海典灣，以及工黨葉榮的「頌安」抽出天宇海及觀瀾雅軒組成，選管會指假如不作重新劃界，「鞍泰」及「頌安」均會超出法定人口上限。（兩區預計合共有43,089人）

不過李永成對新增「海嵐」感到奇怪，以人口計算，馬鞍山本身增加選區的機會很微。李永成認為就算要加，亦應是其「烏溪沙」選區先於「海嵐」。他指烏溪沙區近年多了住宅入伙，人口由1萬6千人上升至超過2萬人。「烏溪沙」分界不變下，預計2019年人口達20,592人（+24.06％），屬沙田區內最高。相反新增選區「海嵐」內未見有新住宅入伙，重新劃界後的預計人口亦只有12,926人，幾乎觸及法定準則的人口下限（12,499人）。

新劃出的「海嵐」，平均人口比馬鞍山其他選區少2,000人或以上。李永成認為即使重新劃界，選管會亦應在社區完整性的原則下，將各選區的人口儘量平均，不應有些選區特別少人。

而家就黎分析下建制派既陰謀

咁樣拆左海嵐出黎之後，將原先2個屬建制選區內既私樓重組成為一個只有私樓既新選區，原先既2個選區就只有公樓同少量私樓，非常方便種票。

咁新呢個選區建制一改先前蛇齋糭餅既策略。有一位政治素人呢排成日係番工放工既時候同街坊傾計問候佢地，呢個人就係俞卓君 Natasha

呢個人既傳單同易拉架上都從來冇提過自己有建制背景，淨係話自己愛海嵐同義工。佢話自己曾經係Warwick讀Law，依家係HKU讀緊LLM。但係上Google Search 到佢係建制組織香港菁英會既委員同有份參與博鰲亞洲論壇。

從佢IG可以見到佢有資金請D中坑去海洋公園同參觀解放軍艦艇，基本上都可以斷定佢係扮獨立真建制。

但係最卑鄙既係616同埋義士去世果日出左2個Facebook Post扮為香港加油，混淆不明真相既人。

依家我地有幾點可以做

1. 住附近嘅手足可以同身邊嘅朋友家人講返清楚，唔可以比建制嘅陰謀得逞
2. 起清呢條女底，睇下有無其他類似既例子

務必一定要驅逐建制派出區議會同立法會！！！

推

見到可以屌嗎？

不了

錦泰，頌安，迎海
全部大陸人

你屌埋我果份

扮支持烈士真係好危險

有無馬鞍山手足可以提供下資料

保皇而家都識用後生靚女攻勢

雞容海媽媽透惑

push

頌安唔係

個樣咁似陳靜心？ ver. 2 ?

up

阿伯殺手⋯⋯

屌，我果個窮撚老人屋邨區議會民建聯做咗十一年
再之前係自由黨睇黎都幾難改變

比一Q我 我比一票你

我地絕對有能力對症下藥

介中間 淺藍 淺黃 政治冷感既人票

要加油 我都想出手挑民建聯
我係專業人士 都想睇下點做到

咁咩年代都有人投共既
不過西環領導先探索女同志既身體先 睇下係咪忠黨愛國

最大問題佢地有資源做地區工作，老人家咁多年一定受左好多恩惠

首先有冇泛民既人選先

如果可以搞義診 唔知有無用

我覺得可以試試，不過而家就需要開始啦

中醫車 量血壓

我係咁睇到向海嵐

唔小心負評咗
對唔住

無力感好大 要對抗成個民建聯

我諗有需要喺連登發動配票，幫泛民同本土贏返議席總數。當然都睇多個彎先

坐言起行啦喂

區選多數都係1on1，點都要動搖下佢地既地區力量

但如果依家咁睇海嵐入面全部都係私樓中產+離地中產
呢啲未必對佢地有用

Pish

pish

義診

馬鞍山特別係頌安專出建制
啲藍屍又惡到乜咁
次次落街都見葉榮比人界海報

屌你啦~ 上屆頌安 錦豐2個都係民主派勝囉
但係今屆好難講
民賤聯空降左2個後生落黎日日派傳單
葉榮好似失左蹤咁。屌

今次我地有機會推得到班本身對區選冷感既人投票
搶得一席得一席啦

推！
殲滅建制

傑利蠑螈、假中立

有幾前所未見？

或者可以話係新面孔，最緊要大家要認住佢地

[拋磚引玉] 6.21 不合作/超合作行動 癱瘓政府 分化內部

LM 跟進

哇屌

我未見過葉榮係頌安範圍既Banner唔爛

屌佢

對方出後生女

咁我地就要設法攞中女/師奶支持
好多中女同師奶唔鐘意後生女

戴耀廷之前都講過
Gerrymandering
之前已經有
泛民自己都應該玩下配票

係
怕到時唔記得
仲要消費616,真係好撚仆街
影衰hku

發夢啲建制會懶係好心去探訪老人
但事實係派人上頌安啲老人家屋企
俾少少著數佢地 然後叫佢地投自己

無資源無乜可能

一直都係，佢哋大把本錢

可以點做呢

TelegramGroup歡迎各位參與或來破壞！

議會外的抗爭， 特區政府定性為暴亂！也有這麼多人參與和支持！

最重要的香港管治權《議會內》的抗爭！
(召集)組織大聯盟想參選今屆區議會？爭取(實現《雙普選》《公民提名》)香港民主改革路線圖

找尋不到今屆有志參選，為香港出一分力的同路人！或許今屆和以前的參選人個個武功蓋世？

可以單打獨鬥！為香港民主出一分力，爭取什麼什麼....，跟進什麼什麼.....！

究竟他們能為香港做什麼？

竟然用過去民主派，依附著非建制派支持者居住的區議會選區，拿得議席！現在竟然教新來的參與者什麼不談政治，只談社區和『深耕細作』為社區辦事！
這樣的概念運作，究竟他們愛的是區議會議席，還是為香港的未來打拼和抗爭？

(召集)組織大聯盟想參選今屆區議會？爭取(實現《雙普選》《公民提名》)香港民主改革路線圖

老人家就係咁

有都無用，泛民16XX票
經民聯同民建聯拎咗36XX票

推隻臭雞

我元朗區都要推

馬鞍山巴打請你地做嘢

元朗區肯定都有元朗區既問題要處理，加油

係 佢地十年前就已經玩緊呢個遊戲 利益輸送

嘩

馬鞍山區建制派錢唔夠打就拆區
不過好似次次都輸

陳雲：香港是否得救，靠白宮聯署及G20請願

元朗果啲死症黎

鄉事派鐵票可以話係十八區最硬

Pushhhhhhhhhhhh

Push

推，比多啲人知

推呀

推呀，屌

咁而家到底馬鞍山係點分法?
大約馬鞍山都係有:
大水坑，錦泰，嵐岸，曉峰，海典灣，天宇海，嘉華，聽濤，觀瀾，
恆安錦鞍，頌安錦豐，耀安錦禧，利安錦龍，錦英，新港城一帶私樓，
迎海一帶新私樓…
呢到係點分法?好鬼複雜
想搞清楚同身邊既馬鞍山講清楚

利申:恆安錦鞍

Gerrymandering

奸撚到

幾靚

我住馬鞍山恆安, 會投比 "范國X
大家點睇?

奸有奸輸

頌安人
不得不佩服建制個兩件既手法 上年整左個夏祭
相反葉榮唔知做過乜 建制新個班好有諗法 但泛民地區既宣傳手法太守舊
利申 投葉榮

唔係馬鞍山撚但幫推

好眉好好貌為咗錢去建制做狗

幫推

無錯
狐狸精托世
唔好投佢

補多樣
上年聖誕 呢個咩愛海嵐搵咗摩門教去wegomall唱聖詩

做個區嘅表示，由破產區議員到依家招生，每次含淚投飯民，飯民都係輸

推撚爆

莊姨姨

沙田上次差啲過半
對面一定主力守

最慘再對上一次有個新民主同盟後生仔一齊出嚟
結果一齊輸俾禮義廉
見到割配煩助選

中產區好多建制都係咁扮

條女早半年已經做好多地區工作，母親節派花etc，民建聯慣用技倆，一早佈好局，一定要防

賤格

唉
私怨好勁
希望今次本土見議員有啲用
出來幫下手

頌安個兩件而家朝朝係到宣傳
日日擺”姿泰”

大水坑欣安一個 錦泰曉峰一個 嵐岸海典灣嘉華觀瀾一個(propose 緊) 聽濤頌安錦禧一個 錦豐迎濤灣雅濤一個 etc

我果區之前民建聯做左十幾年
上次最尾都比新民主同盟踢走左

選管會根本係政府嘅走狗，要嚴密監視佢地一舉一動

好搵唔搵搵摩門...

迎海真係癡撚線

我哋要整KOL式video : 警察中信集體謀殺
21號 全港街站播

24HR ［中信集體謀殺］輿論閃電戰！

一條死𡃁仔加個厚粉女人

無辦法
俞卓君咁落力
我連佢有乜對手都唔知
其他人連頭都唔蒲 點投呀
搵日兜口兜面問佢點睇修訂逃犯條例

快簽

投共，我覺得有幾分似朱千雪，唔怪得我考唔到黑警（視力測試驗眼）

屌佢老未

連登仔快啲黎排隊！

推!

仆街

冇乜見過佢 反而成日見到民建聯個龔美姿出黎擺街站

佢長期係wegomall 出面巴士站
一星期有3/4日

你有冇見過有其他人
今朝好似有個公民黨
但係存在感極低

邊個

唔記得

推！

其實我頌安嘅，呢排朝朝見到龔美芝

一係整個list 列番係馬鞍山藩頭嘅政治人物係咩背景俾大家提防下?

理撚得條女咩樣啦 做建制既就係仆街陷家剷
我相信如果後生仔都肯去曬投票的話 一定踢得走

佢成日係樓下派傳單
勿相認

放上馬鞍山之友啦

頭先上去睇 原來已經有人list哂建制人名

ok冇問題

Post上馬鞍山之友會多人睇

龔美姿

點會無用，係非常有用

咁咪搵個仲靚過佢既出黎選羅

前幾日先諗呢個問題
依加真係得返建制出黎日日做show
其他人唔知去曬邊
咁搞法到時點叫得郁人唔好投佢地啊

搵唔到 有無link

張相都叫映得佢好
捉佢玩X作就好

痴撚線 推

呢條八婆係本區嘅
成日問佢係咪建制死口唔認
不過巴打們放心
佢應該喺本區唔會選到

邊有香港人買得起迎海 有都係有錢奶共果班

點解啊？

仆街 推

Push比馬鞍山人睇

覺得佢選到機會好大就真
留意過佢 佢洗費真係好大 超越其他 建制選區資源好多下 佢仲要係 上年開始無停過咁搞活動/ 送禮
住果頭街坊應該都有眼見

唔怪得知 我好少去個邊
但今次馬鞍山區可以投邊個

排隊

616單嘢可以搞到佢兩邊不是人

鄧家彪成撚日一早係水泉澳派傳單，呢度又係好難守，一來多阿婆同大陸西，二來對手冇影

水泉澳算啦

博康乙明沙角唔失守就得

本區不同之前未拆出嚟嘅舊區鞍泰
鞍泰有錦泰苑
係建制票倉
大部份係廢老
而新拆出嚟嘅海嵐大部份係中產同知識份子
亦知道呢條女嘅背景
再加上反送中助攻
佢唔會喺呢區當選
除非泛民又自己𠝹票啦

用真建制狙擊佢
再用民主派夾擊佢

條八婆見到反佔中怒潮後肯定非常焦急
所以冇聽總部指示自己出post搏同情同埋自救
而家捉咗蟲
知佢係建制嘅唔會被佢呃到
唔知佢係建制嘅而家以為佢反佔中
一個字 - 蠢！

而家條八婆fb已經刪咗616扮哀悼義士個post喇
八婆果然係八婆

想同民建聯個個鬥 係咪過左區議員

反正圖已CAP，我諗真建制派嘅會識做

消費死人

最怕就係佢地唔知，我地要幫佢宣傳到底

比起呢條女我有小小擔心李永成選唔選到
都唔多見佢

對付呢d人要用真健設派招數

推推

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1. 禮賓府正確的出入口和閘門總數(己達成)
2. 禮賓府旁舊樓梯及非行車小徑等Google Map無法標示之通道(己達成)
3. 急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
4. 立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)
5. 由蘭桂坊或香港動植物公園前往的最佳路線(己達成)
[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

催淚彈、胡椒噴霧
發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品
裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
緊急！邊度可以買魔防裝
盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察
鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法
IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料
雞蛋、漆彈、洗潔精
漆彈大作戰遊戲攻略
勇武 掉雞蛋好撚on9
621美食節之如何不令雞蛋發臭
咪撚再講用油/洗潔精/波子
記得準備定大量黑色噴漆！
戰術/宏觀部署
拋磚引玉，大家一齊討論下前線戰術有咩要改善
[定向討論集中地］21/6嘅去向太多講法，混亂嘅你入一入黎
621部署建議，入嚟討論，搵到方向好重要。
前線有d感想想同香港人講
<<夢見嚟緊最大型野餐係621明日大嶼開會日>>
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論
高Lv戰士刷副本心得
反送中遊行今日再起！3種戰術隨你選
共產黨起家戰術就係：敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
野餐中期檢討
[為621做好準備] 612檢討大會正式開始討論！
不合作運動
暴徒最新交通癱瘓計劃整合
塞地鐵啦
聽日地鐵，三隧，青馬大橋!!!!!!!
[齊心就會成功] 621和理非 不合作運動提案

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

宣傳下佢支持"暴徒"囉😏

HKU LLM
Warwick Law
姐係無PCLL
有律師牌洗鬼對住班鹹濕公屋呀伯做dirty works

推爆佢老母

條女係建制派嚟
工作上同建制派議員開過會
條女有份出席

認真既，我住錦豐都就黎唔記得個區議員叫乜名
要𠝹人地票首先要做下野都好呀，如果係麥仔，唔使宣傳都會投佢

一句講晒
為選票

搵馬鞍人post去 fb 馬鞍山之友

記得四年前欣安邨鉛水單野，民建聯比人踢爆做show，之後有個C9想將真相貼落佢地D Banner度，跟住就比兩個民建聯兇，其中一個係吳啟泰。

哇而家仲起度扮斯文
不過佢要對邱文勁，難啲會贏到嘅

我都好多擔心今屆守唔住

就算連登文宣組幫都未必搞得掂

葉榮同陳國強呢5年都冇乜影

我覺得馬鞍山要由麥潤培組織一個聯盟之類嘅嘢，做一個 統籌

陳國強嗰team 人我成日見到喎
佢地成日都搞個流動圖書館
葉榮就真係冇咩聲氣

咁又係，但都算靜

原來葉榮都係 贏少少

因為佢對手係野雞博士

民賤聯果兩個後生龔美姿同吳啟泰日日勁勤力派傳單
今年頌安真係危危地好耐無見過葉榮

有咩方法可以拉DAB落馬
每區連登仔自法組織做宣傳有冇用

wa, 呢幾日返工時間, 幾多民賤派傳單
相反對家咩都唔做, 跟本就放棄治療咁

如果我唔同老母講局勢,我老母一定投民賤

區選難贏係難贏在因為泛民根本唔蒲頭
平時曝光率咁少 好難無啦啦叫人選舉去投你
葉榮當選咁耐 我都係見過佢兩三次

錦泰係衰在開頭泛民內鬥 兩個候選人 好on9

竟然無人去佢fb開波

如果唔係唔想比民賤聯贏
我一定唔會再簡葉榮
冇計一定要硬食

即係條友唔做野，個個月白逗人工都要硬食？

而家已經要開始文宣

姐係你會玩焦土投民建聯？

兩個都係仆街，點解要投??

應該有d用嘅
不過都要有效運用資源
有d區太藍無得救嘅就直接豪比建制算
連登仔自己都要識睇分區再諗下可以點玩

根本大部分後生都係呢個心態
我上次投葉榮都係想踢走野雞博士
但係老老實實葉榮做過乜我真係唔知
講番今次 至少俞卓君係咁蒲頭 我會記得佢名

一個唔做野, 一個做錯野
係無第3個選擇下, 你會點揀?

屌咗先，中出即飛

葉榮成日係議辦裡面
相反國強都會係福安巴士站天橋底同頌安巴士站浦頭

搵日扮深藍(界刂)民建聯得唔得？

好眉好貌.....唉！

推啊
魚目混珠
建制狗

馬鞍山錦泰呢區，一路都係建制，招文亮。之前見到呢條女，仲諗點解建制會自己人打自己人，過黎界票，原來一早知會重新畫區，建制一早知，所以安排左條女日日露面。真係好黑暗，佢地一早有政府資料。

條女，無查佢背景，但一接觸已經覺得係建制，佢地真係有陣味，掛羊頭賣狗肉。

唔係掛話幫建制
葉榮又唔出黎露面，又好似無人講到佢做左d 咩，咁要贏都好難喎
利申 支持泛民

馬鞍山嘅巴打留意

馬鞍山/沙田友可以入黎幫手！💪🏻💪🏻

［向五毛學習]五毛開post扮理性，鼓吹選舉無用，各派各屌，白票焦土，唔肯屌保皇，防止建制大敗。請大家用相同邏輯分化藍絲

好靚女

咁陰毒

的確成日見到俞卓君
最近半年來上班收工時段經常在屋苑附近露面
之前新年派揮春 母親節又派花 好得民心

中產同知識份子唔一定知佢咩背景
無特別用心起底真係唔會知佢係建制底
問題係我地可以做啲咩？

印象中馬鞍山嘅選民幾高質
當年陳克勤同埋巴基斯坦博士都係在馬鞍山落敗

嗰次民主黨應該讓路
好似話隔離區本身係新民盟
過去鞍泰幫手拉票, 啲居民都幾受落
如果拎埋鞍泰就可以做基地發大嚟搞

馬鞍山 應該泛民票倉黎
多後生 + 有教養果班住

頌安係撚多支那人咩 你睇返上屆先講野啦on9

頌德頌智班八婆師奶日撚日係度阻住曬

同葛佩帆鬥都贏到喎